代理見證當年業主賤賣 50萬有交易 死城重生 淘大樓價升7倍

代理見證當年業主賤賣 50萬有交易
死城重生 淘大樓價升7倍

港聞

【沙士15周年】

【本報訊】2003年奪命沙士爆發，港經濟受嚴重打擊，九龍灣淘大花園更成沙士重災區，有地膽代理行在多年後親證淘大樓價確曾跌穿50萬元。隨着沙士遠去及樓價急升，這個曾淪為死城的市區上車樂園，過去15年樓價最少升5倍，有撈底持貨至今更升足7倍。本報統計當年撈底的35宗「沙士貨」成交，到今日仍持有的只剩兩伙。

記者：朱連峰

沙士間，淘大花園E座住客被隔離，屋苑樓價大跌。

早於1970年代成立的宏基地產，是九龍灣老牌地產代理之一，見證淘大花園受沙士疫症肆虐。呂承健（George）是宏基地產太子爺，1997年22歲入行，幫家人打理地產代理業務。回想2003年，「好記得（政府）一宣佈（淘大花園）E座要將啲住客隔離去鯉魚門度假村後，成條街真係無人，我記得果時仲有返工，淘大花園對出條牛頭角道，由街頭到街尾一個人都無，就算行商場都唔會有人，可以形容成個淘大係死城」。一個人口如此密集的大型屋苑，居然可以一個人也沒有，令他印象最深刻和感到最恐怖。

市場當年瘋傳淘大樓價一度跌穿50萬元，George親證這個已瘋傳多年而土地註冊處從未登記成交的消息。他憶述，2003年3月底淘大爆發沙士後，E座住客被隔離，區內居民、業主及租客人心惶惶，就連代理也關門數日。沙士肆虐數個月後，租盤更誇張到就算減至4,000元都無人敢搬來住，始終人命關天，「人人都知係沙士源頭，幾平都唔敢搵條命博。」

除了租客退租，大部份負資產業主恐樓價跌無止境，紛劈價蝕讓賣樓，成交價跌至50至60萬元，最平一間更跌至「4字頭」。「我哋做過近50萬元，但後來證實業主精神有問題，只簽臨時買賣合約，最終雙方取消交易」，否則將寫下淘大花園沙士價歷來最低紀錄。

呂承健

僅兩伙持有至今

直至2003年6月底時任國家總理溫家寶到訪淘大花園，之後再送大禮宣佈自由行，香港經濟開始反彈，買家才敢入市。淘大花園自2003年7月後才開始有成交，逐步走出沙士陰霾。淘大花園2003年3月爆發沙士後，該年3月至12月共錄約160宗成交，其中成交價低於100萬元佔約139宗，低於60萬元佔4宗。最平為O座中層1室凶宅，2003年5月僅售50萬元，至今已5度轉手，包括去年以300萬元售出。

本報統計淘大花園於2003年沙士後出現的35宗最平買賣，當日以「沙士價」撈底的業主，隨着樓價反彈短炒離場，到今日仍持有物業的只有兩伙，包括E座中層6室及I座中層8室，當日買入價65萬及78萬元，現已升值至528萬及600萬元，分別升7倍，成為淘大花園沙士貨「賺錢王」。已賣出的32伙，持貨期由最短兩天至最長12年，獲利逾100萬元佔5宗﹔賺最勁為F座中層8室，2003年8月以86.3萬元買入，2015年7月以463.8萬元賣出，賺377.5萬元。持貨少於1年的佔6宗，賺價5萬至25萬元。

呂承健明白不少人希望金融風暴重臨令樓價大跌，但他相信機會很微，因有了沙士經驗，業主對樓市看法已打底，尤其曾經歷沙士的一輩。不過，他相信世界上沒有永遠升或永遠跌的事，有調整才健康。

相關新聞

500萬以下盤源絕迹
港聞 3小時前

「村長」每日消毒：諗番覺得好勇
港聞 3小時前

蔡志明執平貨 物業升值35億
港聞 3小時前

「玩具鄭」一個月速賺1,520萬
港聞 3小時前

長實當年賣六千伙 扮醫護促銷
港聞 3小時前

淡友又想當年打J

屌，你真的很煩

唔知依家住淘大D人投票取態係點呢